---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۶۷
---
# شمارهٔ ۱۰۶۷

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>حدیث سوز دل چون شمع از آن معنی گران دارم</p></div>
<div class="m2"><p>که نَبْوَد زَهرهٔ گفتن گر از لب بر زبان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>کیم آتش نشاند دیده زان اشکی که می‌ریزم</p></div>
<div class="m2"><p>که آن آتش که جان سوزد درون استخوان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>ز شوخی می‌کنی آزار دل‌های حزین و من</p></div>
<div class="m2"><p>به یارب شب از گزندت در امان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>مکش بر من کمان کز کوی من بگذر به ناکامی</p></div>
<div class="m2"><p>حذر کن زانکه من هم تیر آهی در کمان دارم</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>مرا در کنج محنت سر به زانو ماندن ای اهلی</p></div>
<div class="m2"><p>بدان معنی دلیل آمد که جانی سر گران دارم</p></div></div>